{
    "dialogs": [
      {
        "question": "какой срок обучения?",
        "answer": "36 часов - 5 дней\n72 часа - 9 дней\n108 часов - 14 дней\n144 часа - 18 дней"
      },
      {
        "question": "сколько длится курс переподготовки?",
        "answer": "288 часов - 36 дней\n502 часа - 63 дня\n650 часов - 82 дня\n1020 часов - 128 дней"
      },
      {
        "question": "договор 71531, когда я получу удостоверение?",
        "answer": "Здравствуйте, скан удостоверения уже доступен в личном кабинете, оригинал будет отправлен почтой России в течении десяти рабочих дней."
      },
      {
        "question": "договор 71388, когда я получу удостоверение?",
        "answer": "Здравствуйте, Ваше удостоверение подготовлено и отправлено почтой России, заказным письмом 16.04.2024, номер для отслеживания письма: 80099295034568"
      },
      {
        "question": "стоимость повышения квалификации по химии?",
        "answer": "Стоимость обучения зависит от выбранного количества часов. Сколько именно часов Вам нужно?"
      },
      {
        "question": "А есть ли у Вас курс 'Организация питания в образовательных учреждениях. Контроль качества и требования СанПин 72 ч.'?",
        "answer": "Здравствуйте, к сожалению у нас нет такого курса, но есть программы по обеспечению санитарно - эпидемиологического благополучия."
      },
      {
        "question": "Где можно увидеть образец диплома?",
        "answer": "Образец диплома доступен в информации о программе, не в личном кабинете, в личном кабинете появляется скан диплома о прохождении обучения."
      },
      {
        "question": "Договор 69338, когда я получу удостоверение?",
        "answer": "Ваше тестирование пройдено, однако по этому договору не хватает дипломов об образовании, из-за этого возникает задержка с подготовкой удостоверения. Отправьте пожалуйста необходимые документы об образовании нам на почту 89081725519@mail.ru"
      },
      {
        "question": "Где могу увидеть скан своего удостоверения?",
        "answer": "Вам нужно войти в личный кабинет, нажать строку учебные материалы и тестирование, далее кнопка документ об образовании. Могу помочь чем-то еще?"
      },
      {
        "question": "Какие именно документы должны быть подгружены, кроме диплома и согласия на обработку персональных данных?",
        "answer": "До окончания обучения Вам нужно прислать подписанные договор, акт, согласие и копию диплома об образовании, если была смена фамилии, то нужно прислать документ подтверждающий смену."
      },
      {
        "question": "Где я могу посмотреть скан своего удостоверения личности?",
        "answer": "Вам нужно войти в личный кабинет, нажать на раздел 'Учебные материалы и тестирование', затем на кнопку 'Документ об образовании'."
      },
      {
        "question": "А как оплатить в рассрочку?",
        "answer": "После подачи заявки на обучение, в личном кабинете нужно нажать красную надпись 'оплатить', далее выбираете предоплата 10%, еще Вы можете оплачивать частями через свой мобильный банк, там можно вносить любую сумму."
      },
      {
        "question": "Здравствуйте при регистрации Вы запрашиваете паспортные данные. Я не хочу их оставлять на сайте до того как заключу с Вами договор на обучение. Что мне делать?",
        "answer": "Паспортные данные нужны для заключения договора, и для того чтобы мы смогли внести данные удостоверения либо диплома об обучении в ФИС ФРДО. Без этого мы не сможем"
      },
      {
        "question": "Диплом в какие сроки можно получить?",
        "answer": "Скан диплома будет доступен в личном кабинете после прохождения обучения, оригинал отправляем почтой России заказным письмом."
      },
      {
        "question": "Да, я хочу записаться на курс. С получением соответствующего документа",
        "answer": "Для начала обучения нужно зарегистрироваться на сайте и подать заявку на обучение."
      },
      {
        "question": "какие документы подкреплять?",
        "answer": "Вам нужно прислать подписанные договор, акт и согласие, так же нужно прислать диплом об образовании, если была смена фамилии, то свидетельство о смене. Все документы можете загрузить в личный кабинет либо прислать на электронную почту консультанта - {почта консультанта прикрепленного к договору}"
      },
      {
        "question": "а почему у меня не попросили скан документов для зачисления на курс? у вас точно официальная организация?",
        "answer": "Сканы документов нужно прислать после подачи заявки, до окончания обучения."
      },
      {
        "question": "где взять акт выполненных работ?",
        "answer": "Акт выполненных работ скачивается вместе с договором в личном кабинете, строка учебные материалы и тестирование."
      },
      {
        "question": "Во сколько открывается тестирование и когда могу пройти?",
        "answer": "Открывается с утра в назначенную дату. Дата тестирования указана/доступна в личном кабинете. После назначенной даты вы можете пройти тестирование в любой день."
      },
      {
        "question": "Когда у меня откроется 2й модуль?",
        "answer": "После прохождения тестирования по 1му модулю. Все последующие документы и программы открываются после завершения предыдущего модуля."
      },
      {
        "question": "Куда мне загрузить документы?",
        "answer": "Вы можете загрузить документы в Вашем личном кабинете или отправить на электронную почту (89081725519@mail.ru; 89185742875@mail.ru) с вашим номером договора."
      },
      {
        "question": "Возможна ли у вас оплата частями?",
        "answer": "Оплата частями возможна только для профессиональной переподготовки, повышение квалификации оплачивается полностью."
      },
      {
        "question": "Здравствуйте! Я хочу пройти повышение квалификации, курс оказания первой медицинской помощи 18 ак.ч. (3 дня). Как мне зарегистрироваться?",
        "answer": "Здравствуйте, на сайте в правом верхнем углу есть кнопка регистрация, нажмите на нее и введите все данные."
      },
      {
        "question": "Мне нужна справка о том, что я являюсь слушателем ваших курсов переподготовки.",
        "answer": "Напишите на нашу почту 89885107363@mail.ru что вам нужна справка и ваш номер договора."
      },
      {
        "question": "Здравствуйте! Педобразования нет. можно ли пройти курсы переподготовки педагога-организатора или соц педагога?",
        "answer": "Да, Вы можете с любым оконченным средним профессиональным либо высшим образованием пройти курс переподготовки."
      },
      {
        "question": "Здравствуйте, не могу загрузить документы. Кому я могу отправить договор, акт, диплом?",
        "answer": "Все документы можете прислать на электронную почту: 89185742875@mail.ru."
      },
      {
        "question": "Здравствуйте, Каким образом проходить обучение? Я так понял, что нужно изучить учебные материалы и пройти тестирование. Да?",
        "answer": "Здравствуйте, Вы можете изучать учебный материал, в крайний день обучения в личном кабинете откроется итоговая аттестация в форме тестирования."
      },
      {
        "question": "здравствуйте, мы хотим опять у Вас обучаться по тем же программам как 3 года назад",
        "answer": "Здравствуйте, Вам нужно войти в личный кабинет и подать новые заявки."
      },
      {
        "question": "Где скачать электронное удостоверение о пройденном курсе?",
        "answer": "В личном кабинете нажмите строку учебные материалы и тестирование, далее кнопку документ об образовании."
      },
      {
        "question": "Здравствуйте, когда я смогу получить сертификат?",
        "answer": "ЧТО НУЖНО ЧТОБЫ ПОЛУЧИТЬ СЕРТИФИКАТ?"
      },
      {
        "question": "Могу ли я сделать фото документов вместо скана?",
        "answer": "Здравствуйте, Вы можете сделать фотографии и прислать на мою почту."
      },
      {
        "question": "Скажите пожалуйста а в соглашении какую дату ставить?",
        "answer": "Можно поставить дату заполнения."
      },
      {
        "question": "При заключении договора-оферта какие документы нужно Вам отправить?",
        "answer": "Нужно прислать диплом об образовании."
      },
      {
        "question": "Хочу переучиться на инструктора по физической культуре в детском саду. Сейчас работаю воспитателем.",
        "answer": "Добрый день! Вам нужно сначала зарегистрироваться после подать заявку на обучение. Можете звонить по этому номеру 89885107363."
      },
      {
        "question": "Скажите пожалуйста, если я не сдам итоговый тест что тогда?",
        "answer": "Добрый день! Вы можете сначала сдать пробную аттестацию, потом уже сдать итоговую аттестацию. Для сдачи аттестации хватит сдать 50-60%."
      },
      {
        "question": "НЕ МОГУ ЗАГРУЗИТЬ ДОКУМЕНТЫ, ПИШЕТ БОЛЬШОЙ РАЗМЕР, ЧТО ДЕЛАТЬ?",
        "answer": "Все документы можете прислать на мою почту."
      },
      {
        "question": "Здравствуйте, я немного не понял, какие документы я должен предоставить вам в течении 5 дней, чтобы удачно закончить курсы?",
        "answer": "Добрый день! Вам необходимо отправить диплом об образовании."
      },
      {
        "question": "Мы организация и хотим обучить у вас несколько сотрудников. Скажите, пожалуйста, вы сможете выставить документы на оплату для юридического лица? Счет, акт, договор.",
        "answer": "Вам необходимо сначала зарегистрироваться и подать заявку на обучение сотрудников. После подачи заявки у вас сформируется в личном кабинете пакет документов. Можете звонить по этому номеру 89885107363."
      },
      {
        "question": "Как восстановить пароль?",
        "answer": ""
      },
      {
        "question": "Добрый вечер. Сколько тестов необходимо пройти, чтобы получить удостоверение?",
        "answer": "Здравствуйте, у Вас будет одно итоговое тестирование."
      },
      {
        "question": "Добрый день. Есть ли ваша организация в утвержденном перечне? Приказ Минпросвещения России No 96 от 28.02.2022",
        "answer": "Здравствуйте, этот перечень не относится к нам, так как наша организация дополнительного профессионального образования."
      },
      {
        "question": "Добрый день, можно ли поменять курс переподготовки с Педагогическая деятельность учителя математики в соответствии с ФГОС основного и среднего общего образования на курс учителя технологии?",
        "answer": "Добрый день! Скажите пожалуйста ваш номер договора. ВЫЗОВ МЕНЕДЖЕРА"
      },
      {
        "question": "Добрый день, где я могу скачать свое удостоверение о прохождении курса?",
        "answer": "Добрый день! Ваше удостоверение мы подготовим на этой неделе, скан удостоверения будет в личном кабинете, кнопка 'Документ об образовании'."
      },
      {
        "question": "Добрый вечер. Не могу изменить формат фотографии и отослать.",
        "answer": "Добрый день! Можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
      },
      {
        "question": "Есть вопросы по поводу цены",
        "answer": "Добрый день! Перезвоните пожалуйста по этому номеру телефона 89885107363."
      },
      {
        "question": "В чем отличие курса из 5 дней от курса из 18 дней? Какое отличие будет в сертификате?",
        "answer": "Добрый день! Разница часов в том что, где больше часов, там больше учебного материала. Также в каждой организации кол-во часов требуют по разному. Вам лучше уточнить у руководителя какое кол-во часов вам нужно пройти."
      },
      {
        "question": "Скажите, профессиональная переподготовка тем у кого нет образования учителя? Но хочет получить диплом и работать в этой сфере?",
        "answer": "Добрый день! Да, вы можете пройти у нас обучение если у вас есть среднее профессиональное или высшее образование."
      },
      {
        "question": "Если курсы оплачивает образовательная организация, то как лучше подавать заявку как юридическое лицо?",
        "answer": "Добрый день! Да, лучше подать заявку от организации."
      },
      {
        "question": "Как мне поменять в договоре прописку, просто я уже раньше у вас проходила курсы, и сохранилась видно адрес регистрации",
        "answer": "Добрый день! Отправьте пожалуйста верный адрес на эту почту."
      },
      {
        "question": "Добрый день. Можно ли в личном кабинете понять данные?",
        "answer": "Добрый день! Ответила по телефону ВЫЗОВ МЕНЕДЖЕРА"
      },
      {
        "question": "Добрый день. Подскажите, пожалуйста, при подаче заявки на обучение узнавали о том, как будет проходить обмен оригиналами, нам сказали, что вы отправите нам два экземпляра закрывающих документов вместе с документами об обучении, а мы потом вернем подписанные экземпляры вам. На сайте написано, что выдача документа после получения всех необходимых документов. Уточните, как все же будет проходить обмен. Заранее спасибо.",
        "answer": "Добрый день! Ответила по телефону."
      },
      {
        "question": "Добрый день, не могу загрузить диплом. Превышен Объем документа, как быть?",
        "answer": "Добрый день! Можете отправить на мою эл.почту 89885107363@mail.ru."
      },
      {
        "question": "Скажите пожалуйста, сколько времени даётся на итоговую аттестацию и сколько будет дано попыток?",
        "answer": "Добрый день! На сдачу итоговой аттестации выдается час. Если по каким то причинам Вы с 1-го раза не прошли итоговую аттестацию, Вам необходимо связаться с Вашим консультантом и откроет доступ к повторному прохождению итоговой аттестации. Вы можете проходить пробную аттестацию, она постоянно обновляется."
      },
            {
              "question": "Как узнать все ли документы я отправила и всё ли верно?",
              "answer": ""
            },
            {
              "question": "Документ о прохождении можно получить в электронном виде?",
              "answer": "Здравствуйте, после успешного прохождения итоговой аттестации и получения от Вас полного пакета документов, мы подготовим удостоверение/диплом, скан появится в личном кабинете."
            },
            {
              "question": "Здравствуйте! Как можно изменить ФИО человека, который будет обучаться на курсе?",
              "answer": "Здравствуйте, нужно сначала зарегистрироваться человеку, которому нужны курсы, и только после этого подавать заявку."
            },
            {
              "question": "Что необходимо сделать для того, чтобы начать обучение?",
              "answer": "Добрый день! В личном кабинете у вас уже доступны учебные материалы, вы их изучаете и сдаете итоговую аттестацию. В личном кабинете у вас стоит дата, когда она будет доступна. Также вам нужно отправить диплом об образовании, также если была смена фамилии нужно свидетельство о браке или о смене фамилии."
            },
            {
              "question": "Длительное время не приходит сообщение на запрос о восстановлении пароля",
              "answer": ""
            },
            {
              "question": "Добрый день! В настоящее время учусь в колледже, 4 курс. Какой документ мне нужно прикрепить? аттестат об окончании 9 кл?",
              "answer": "Здравствуйте, если у Вас еще нет оконченного образования, то мы не сможем выдать Вам диплом о переподготовке, только справку о том, что Вы прошли курс, но диплом будет выдан после получения Вами среднего профессионального образования и предоставления копии этого диплома нам."
            },
            {
              "question": "Добрый день. Можете ли вы мне на почту прислать Эл. Диплом о курсах, которые я у вас прошла. Письмо идет 12 дней, а мне на аттестацию нужно подтверждение.",
              "answer": "Добрый день! Скан вашего диплома о профессиональной переподготовке находится у вас в личном кабинете, кнопка 'Документ об образовании'."
            },
            {
              "question": "Возврат средств за курс по профилю 'Педагог-дефектолог'",
              "answer": "Здравствуйте, Вам нужно заполнить заявление на возврат средств и прислать квитанцию об оплате."
            },
            {
              "question": "Как получить сертификат?",
              "answer": "Здравствуйте, Вам нужно прислать диплом об образовании, если не выбран договор оферты, необходимо прислать договор, акт, согласие на обработку персональных данных и если вы не сдали итоговый тест, то сдать его."
            },
            {
              "question": "Добрый вечер! Теоретический модуль пройден, что делать дальше?",
              "answer": "Добрый день! У вас в личном кабинете стоит дата, когда будет доступна итоговая аттестация по 1 модулю. Раньше назначенного срока невозможно сдать итоговую аттестацию, вы можете пока проходить пробную аттестацию."
            },
            {
              "question": "Могу ли я преподавать историю и обществознание не имея высшего образования, но у меня есть образование учителя начальных классов?",
              "answer": "Здравствуйте, если у Вас есть оконченное среднее профессиональное образование, то Вы можете пройти курс переподготовки по истории, и у Вас будет диплом учителя истории."
            },
            {
              "question": "Скажите пожалуйста как будет проходить итоговая аттестация?",
              "answer": "Добрый день! Итоговая аттестация будет проходить в виде тестирования. У вас есть пробная аттестация, вы можете её проходить большое количество раз, она обновляется."
            },
            {
              "question": "Доброе утро. не могу открыть учебный материал",
              "answer": "Добрый день! Учебный материал доступен в личном кабинете, кнопка 'Учебные материалы и тестирования' под стрелочкой."
            },
            {
              "question": "Здравствуйте, подскажите в чем разница обучения на 36 часов и 144ч.",
              "answer": "Здравствуйте, разница в сроке обучения и стоимости."
            },
            {
              "question": "Добрый день, кнопка пробной аттестации на втором модуле не активна!",
              "answer": "Здравствуйте, нужно нажать на строку второй модуль, которая ниже кнопки пробная аттестация."
            },
            {
              "question": "я регистрировалась и получала удостоверение, но ваша система пишет, что нет аккаунта с такой почтой",
              "answer": ""
            },
            {
              "question": "Когда вы отправите диплом?",
              "answer": ""
            },
            {
              "question": "Здравствуйте! Проходила у вас переобучение на учителя-логопеда. Пришлите, пожалуйста, лицензию для получения налоговых вычетов за обучение.",
              "answer": ""
            },
            {
              "question": "Добрый вечер! Можно оформить заявку на группу?",
              "answer": "Здравствуйте, чтобы подать коллективную заявку, Вам нужно зарегистрироваться как юридическое лицо, затем можно подавать заявку на всех сотрудников."
            },
            {
              "question": "итоговая аттестация будет именно 23.02? Если в этот день не получится в силу отъезда, в другой день будет возможность? Сколько попыток даётся? и сколько вопросов (также 40, как в пробной?), можете уточнить?",
              "answer": "Добрый день! Итоговая аттестация будет доступна до того момента пока вы её не сдадите. В итоговой аттестации будет такое же количество вопросов как и в пробной."
            },
            {
              "question": "Добрый день! Подскажите сколько есть попыток для прохождения пробной и итоговой аттестации?",
              "answer": "Здравствуйте, пробную аттестацию можно проходить много раз, если не пройдете итоговый тест с первого раза, то позвоните и мы его обновим."
            },
            {
              "question": "Как отправить из личного документа сканы документов?",
              "answer": "Здравствуйте, все документы можете прислать на мою почту."
            },
            {
              "question": "Добрый день, подскажите пожалуйста, прикреплять документы именно скан или можно фото? распечатать, подписать и сделать фото и фото диплома.",
              "answer": "Здравствуйте, можно сделать фотографии подписанных документов."
            },
            {
              "question": "При восстановлении пароля показывает, что такого пользователя e-mail нет. При попытке пройти регистрацию сообщается, что такой пользователь уже зарегистрирован.",
              "answer": ""
            },
            {
              "question": "Добрый день, нужны реквизиты для оплаты обучения",
              "answer": ""
            },
            {
              "question": "Здравствуйте, как происходит обучение?",
              "answer": "Здравствуйте, обучение полностью дистанционное, после оплаты откроется учебный материал, в последний день откроется онлайн тестирование."
            },
            {
              "question": "Можно ли получить сертификат с неоконченным высшим образованием?",
              "answer": "Здравствуйте, с неоконченным образованием мы не сможем выдать Вам диплом о переподготовке."
            },
            {
              "question": "Скажите,пожалуйста, а раньше нельзя пройти итоговый тест? Можно ли получить свидетельство по электронной почте?",
              "answer": "Здравствуйте, раньше назначенной даты тестирование не откроется, скан удостоверения будет в личном кабинете после окончания обучения."
            },
            {
              "question": "Скажите пожалуйста, если мне нужно применять свои знания в дошкольное учреждении, а у меня только для среднего образования, могу ли я пройти какой-нибудь курс повышения квалификации или мне нужно также на профессиональную переподготовку идти?",
              "answer": "Здравствуйте, какую именно программу Вам нужно пройти, нужно уточнять у работодателя, только он сможет дать точный ответ."
            },
            {
              "question": "Не приходит письмо с паролем для входа в личный кабинет",
              "answer": ""
            },
            {
              "question": "нужна профессиональная переподготовка по теме 'Обеспечение информационной безопасности образовательной организации'",
              "answer": "Добрый день! Профессиональной переподготовки по этой программе к сожалению у нас нет."
            },
            {
              "question": "что будет между модулями",
              "answer": "Добрый вечер! Вы изучаете учебный материал по модулям и сдаете итоговую аттестацию. Вы можете сдавать пробную аттестацию, она постоянно обновляется."
            },
            {
              "question": "Здравствуйте. На какой электронный адрес отправлять договор?",
              "answer": "Добрый вечер! Можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
            },
            {
              "question": "Здравствуйте у меня же все оплачено?",
              "answer": ""
            },
            {
              "question": "Здравствуйте, подскажите пожалуйста, а где взять доверенность?",
              "answer": "Добрый день! Доверенность включена в договор, поэтому она не нужна."
            },
            {
              "question": "Добрый вечер. Объясните, пожалуйста, как влияет количество часов в проф.переподготовке на уровень диплома? Или, в любом случае, выдается одинаковый?",
              "answer": "Добрый день, количество часов влияет на срок обучения и стоимость, диплом выдается одинаковый."
            },
            {
              "question": "Можно ли пройти аттестацию раньше запланированного срока?",
              "answer": "Здравствуйте, раньше назначенной даты, тестирование не откроется."
            },
            {
              "question": "Добрый день. подскажите пожалуйста, куда загружать документ об образовании и паспортные данные?",
              "answer": "Добрый день, диплом можете прислать на мою почту, паспорт не нужно присылать."
            },
             {
                  "question": "Как можно отредактировать данные обучающегося, неверно указали?",
                  "answer": "Добрый день! Позвоните пожалуйста по этому номеру телефона 89885107363."
                },
                {
                  "question": "Добрый день, при регистрации в имени допущена ошибка.",
                  "answer": "Добрый день! Если вы отправили документы то наш консультант исправит ошибку."
                },
                {
                  "question": "Здравствуйте, у меня просьба, вы не могли бы, прежде чем отправить диплом, его скан отправить мне по электронной почте?",
                  "answer": "Здравствуйте, скан удостоверения будет доступен в личном кабинете."
                },
                {
                  "question": "Я прошла тестирование. Нужно ли мне прикреплять какие-либо документы для получения диплома или нет? И если да, то куда их прикрепить?",
                  "answer": "Добрый день! Вам нужно прислать диплом об образовании, так же если в дипломе другая фамилия нужно свидетельство о браке или о смене фамилии."
                },
                {
                  "question": "Могу ли я пройти переобучение при наличии удостоверения о прохождении очной формы обучения в двухгодичном педагогическом классе с присвоением квалификации 'воспитатель детского сада' и наличии свидетельства об обучении полного курса в музыкальной школе? Стаж работы в должности музыкального руководителя в детском саду 35 лет.",
                  "answer": "Здравствуйте, Вы можете пройти обучение, если у Вас есть оконченное среднее профессиональное либо высшее образование, с пед.классом обучиться к сожалению нельзя."
                },
                {
                  "question": "Где посмотреть результаты итоговой аттестации?",
                  "answer": "В личном кабинете."
                },
                {
                  "question": "Можно просмотреть содержание курса и какие итоговые работы нужно выполнить?",
                  "answer": "Здравствуйте, учебный план доступен на сайте, в подробной информации о программе, в конце обучения нужно будет пройти онлайн тестирование."
                },
                {
                  "question": "Добрый день, подскажите пожалуйста как происходит оплата и есть ли рассрочка?",
                  "answer": "Добрый день! Если повышение квалификации, то обучение нужно сразу полностью оплачивать. По профпереподготовке первый взнос вы можете внести 10%, до конца обучения нужно оплатить все полностью. Оплачивать вы можете через сайт, так же по реквизитам (они будут прописаны в договоре, также на сайте в разделе 'Контакты')."
                },
                {
                  "question": "После прохождения курса переподготовки 288 часов, я получу диплом о профессиональной переподготовке с вкладышем или нет?",
                  "answer": "Добрый день! Приложение к диплому мы делаем по запросу, т.к. он не является обязательным документом."
                },
                {
                  "question": "Добрый день. Я живу в ЛНР, г.Луганск. В форме отправки заявки есть район Луганск, но нет города Луганска. Как мне быть?",
                  "answer": "Здравствуйте, напишите Ваш правильный адрес проживания, мы его исправим."
                },
                {
                  "question": "Не успела произвести оплату, теперь что регистрироваться заново и логин и пароль другой?",
                  "answer": "Здравствуйте, Ваша заявка еще активна, Вам нужно войти в личный кабинет и оплатить ее."
                },
                {
                  "question": "Добрый день, подскажите пожалуйста сколько дней дается на сдачу экзамена?",
                  "answer": "Добрый день, тестирование открывается в назначенную дату и будет доступно до тех пор пока Вы его не пройдете."
                },
                {
                  "question": "Что делать для получения документа? Если уже оплатил.",
                  "answer": "Добрый день! Вам нужно прислать ещё диплом об образовании, так же если в дипломе другая фамилия нужно свидетельство о браке или о смене фамилии."
                },
                {
                  "question": "Территориальный центр занятости населения 'Калачеевский' в Воронежской области просит Вас выслать в наш адрес коммерческое предложение на профессиональную переподготовку по специальности: 'Специалист в области воспитания. Воспитатель'. Заранее благодарим за сотрудничество.",
                  "answer": "Добрый день! Консультант отправит вам ком.предложение на эту почту cznkalach@govvrn.ru."
                },
                {
                  "question": "Нет кнопки загрузки файлов. Чтоб прикрепить документы.",
                  "answer": "Добрый день! Документы можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
                },
                {
                  "question": "Цена обучения за 36 часов.",
                  "answer": "Добрый день! 36ч-950р, какая программа вас интересует?"
                },
                {
                  "question": "Здравствуйте. У меня стоит итоговая аттестация 6 февраля. Я могу позже ее сдать? или только в этот день?",
                  "answer": "Здравствуйте, итоговый тест можно пройти позже в любой день."
                },
                {
                  "question": "Добрый день! Есть ли у вас скидка при обучении нескольких человек одновременно?",
                  "answer": "Добрый день! Да, конечно. Напишите пожалуйста на эту почту программу, кол-во часов и сколько будет сотрудников проходить обучение. 89885107363@mail.ru."
                },
                {
                  "question": "Почему открылся только 1 модуль? Будут еще модули?",
                  "answer": "Добрый день! Модули по обучению будут открываться постепенно. Сначала вы изучаете 1 модуль, сдаете по нему итоговую аттестацию, сразу же открывается учебный материал по 2 модулю."
                },
                {
                  "question": "Здравствуйте. Интересует товар и услуга на вашем сайте. Алексей.",
                  "answer": "Здравствуйте, по всем вопросам можете звонить по телефону 88002501015."
                },
                {
                  "question": "Здравствуйте! Подскажите, есть ли у школы WhatsApp? Хотела бы уточнить материалы по обучению: у меня есть скриншот от директора школы, касаемо того, что я должна освоить. И подскажите, диплом приходит в обложке? Если что-то в ходе обучения будет не понятно - возможно ли детали уточнить у преподавателя?",
                  "answer": "Здравствуйте, если у Вас будут возникать вопросы в процессе обучения, то Вы можете позвонить по бесплатному номеру 88002501015, либо писать в мессенджеры по номеру 89185742875."
                },
                {
                  "question": "Скажите, пожалуйста, где можно оплатить курсы? Не найду.",
                  "answer": "В личном кабинете есть слово 'Оплатить' напротив выбранной программы."
                },
                {
                  "question": "Обучение будет дистанционно проходить или нужно будет ехать?",
                  "answer": "Добрый день! Обучение полностью дистанционное."
                },
                {
                  "question": "Как проходит обучение? Будут ли тесты?",
                  "answer": "Здравствуйте, как только поступит оплата, у Вас откроется учебный материал и пробная аттестация-тренировочная, в последний день обучения нужно будет пройти итоговый тест."
                },
                {
                  "question": "Фермерское направление есть?",
                  "answer": "Добрый день! К сожалению, такого направления у нас нет."
                },
                {
                  "question": "Здравствуйте, скажите пожалуйста, по окончании курсов я смогу работать учителем начальных классов? И предусмотрена ли методика преподавания в рамках этой переквалификации?",
                  "answer": "Добрый день! Все дипломы и удостоверения мы вносим в реестр ФИС ФРДО. Вам лучше уточнить у работодателя, сможете ли вы работать с этим дипломом в их организации, так как в каждой организации разные требования."
                },
                {
                  "question": "Здравствуйте, есть ли дистанционные курсы, для обучения вожатых в загородных детских оздоровительных лагерях, круглосуточного пребывания. Если есть могут ли обучаться несовершеннолетние?",
                  "answer": "Здравствуйте у нас есть курс повышения квалификации: Деятельность вожатого общеобразовательной школы в соответствии с обновленными ФГОС, обучиться можно если есть оконченное среднее профессиональное либо высшее образование."
                },
                {
                  "question": "Здравствуйте! В чем разница курсов, кроме академических часов? И какой курс лучше выбирать?",
                  "answer": "Здравствуйте, разница в сроке обучения, чем больше часов тем больше времени на изучение материала, сколько часов выбрать нужно уточнять у работодателя."
                },
                {
                  "question": "не отвечает пробный тест.",
                  "answer": "Здравствуйте, Вам нужно нажать строку модуль 1, под кнопкой пробная аттестация."
                },
                {
                  "question": "Добрый день. Вы работаете по безналичному расчету?",
                  "answer": "Добрый день! Вы можете оплатить в личном кабинете, так же по реквизитам."
                },
                {
                  "question": "Отправляется ли удостоверение на электронную почту?",
                  "answer": "Добрый день! Скан удостоверения будет в личном кабинете, кнопка 'Документ об образовании'."
                },
                {
                  "question": "Здравствуйте! Заносится ли удостоверение по повышению квалификации в ФРДО?",
                  "answer": "Здравствуйте, данные о документах дополнительного профессионального образования мы вносим в ФИС ФРДО в течение месяца, после окончания обучения."
                },
                {
                  "question": "Скажите пожалуйста, видел материал прилагается, я не вижу его?",
                  "answer": "Здравствуйте, учебный материал доступен в личном кабинете, нажмите строку учебные материалы и тестирование, далее под надписью учебный материал сам учебник."
                },
                {
                  "question": "Как получить доступ к учебным материалам? Оплата 50 процентов произведена.",
                  "answer": "Здравствуйте, оплатить 50% можно только переподготовку, курс повышения квалификации нужно оплатить полностью."
                },
                {
                  "question": "Здравствуйте. Где скачать электронное удостоверение о пройденном курсе 'Доврачебная помощь'? Тест прошла, все оплачено, диплом высылала Вам на почту.",
                  "answer": "Здравствуйте, в личном кабинете нажмите строку учебные материалы и тестирование, далее кнопку документ об образовании."
                },
                {
                  "question": "Здравствуйте, когда я смогу получить сертификат?",
                  "answer": "Здравствуйте, пришлите диплом об основном образовании, а не о переподготовке, и в понедельник мы подготовим Ваше удостоверение."
                },
                {
                  "question": "Добрый день! По ссылке Учебные материалы ничего не скачивается, только учебник в pdf формате, это так и должно быть?",
                  "answer": "Здравствуйте, учебный материал доступен в личном кабинете, нажмите строку учебные материалы и тестирование, далее под надписью учебный материал сам учебник."
                },
                
                 {
                      "question": "Здравствуйте, ниже большой надписи учебные материалы находится активная строка с названием программы обучения , там скачивается пдф файл - это учебный материал.",
                      "answer": ""
                    },
                    {
                      "question": "Добрый день. Могу ли я сделать фото документов вместо скана?",
                      "answer": "Здравствуйте, Вы можете сделать фотографии и прислать на мою почту."
                    },
                    {
                      "question": "Мне надо еще документы отправлять?",
                      "answer": "Здравствуйте, Вам нужно прислать диплом об образовании."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый утро. Скажите пожалуйста а в соглашении какую дату ставить?",
                      "answer": "Здравствуйте, можно поставить дату заполнения."
                    },
                    {
                      "question": "При заключении договора-оферта какие документы нужно Вам отправить?",
                      "answer": "Здравствуйте, нужно прислать диплом об образовании."
                    },
                    {
                      "question": "Хочу переучиться на инструктора по физической культуре в детском саду. Сейчас работаю воспитателем.",
                      "answer": "Добрый день! Вам нужно сначала зарегистрироваться после подать заявку на обучение. Можете звонить по этому номеру 89885107363."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый день. Скажите пожалуйста, ели я не сдам итоговый тест что тогда?",
                      "answer": "Добрый день! Вы можете сначала сдать пробную аттестацию, потом уже сдать итоговую аттестацию. Для сдачи аттестации хватит сдать 50-60%."
                    },
                    {
                      "question": "НЕ МОГУ ЗАГРУЗИТЬ ДОКУМЕНТЫ, ПИШЕТ БОЛЬШОЙ РАЗМЕР,ЧТО ДЕЛАТЬ?",
                      "answer": "Здравствуйте, все документы можете прислать на мою почту."
                    },
                    {
                      "question": "Здравствуйте, я немного не понял, какие документы я должен предоставить вам в течении 5 дней, чтобы удачно закончить курсы?",
                      "answer": "Добрый день! Вам необходимо отправить диплом об образовании."
                    },
                    {
                      "question": "А сколько всего модулей в учебной программе?",
                      "answer": "Добрый день! Всего 2 модуля и итоговая аттестация, т.е. 2 учебника но 3 тестирования."
                    },
                    {
                      "question": "Сколько стоит обучение?",
                      "answer": "Добрый день! Какая программа вас интересует и какое кол-во часов?"
                    },
                    {
                      "question": "А сколько часов в курсе?",
                      "answer": "Добрый день! Вы подали заявку на 36 часов. Вы уже прошли обучение, но мы не получили ещё от вас пакет документов."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый день. Мы организация и хотим обучить у вас несколько сотрудников. Скажите, пожалуйста, вы сможете выставить документы на оплату для юридического лица? Счет, акт, договор.",
                      "answer": "Добрый день! Вам необходимо сначала зарегистрироваться и подать заявку на обучение сотрудников. После подачи заявки у вас сформируется в личном кабинете пакет документов. Можете звонить по этому номеру 89885107363."
                    },
                    {
                      "question": "Пытаюсь зайти в личный кабинет, но проблема с паролем, что делать?",
                      "answer": "Добрый день! Скажите пожалуйста ваш номер договора."
                    },
                    {
                      "question": "Не вижу что дальше делать.",
                      "answer": "Добрый день! Вы изучаете сейчас учебный материал по 2 модулю и сдаёте итоговую аттестацию. Всего у вас будет 3 модуля и итоговая аттестация, т.е. 3 учебника но 4 тестирования."
                    },
                    {
                      "question": "Чтобы отправить документы , я должна в личном кабинете найти кнопку 'загрузка файлов', но ее там не обнаружила. Как отправить файлы с документами через личный кабинет?",
                      "answer": "Добрый день! Документы можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
                    },
                    {
                      "question": "Здравствуйте! Как узнать, получены ли Вами мои документы? И, можно ли поменять адрес доставки документа об образовании? Спасибо за ответ!",
                      "answer": "Здравствуйте, к Вашему диплому еще нужно свидетельство о браке, напишите адрес, на который нужно отправить диплом."
                    },
                    {
                      "question": "Из учебного материала только одна ссылка книжка и все больше нечего нет, тестирование на аттестацию прошла, нужно ждать 13 число теперь?",
                      "answer": "Добрый день! У вас будет один учебник, вы его изучаете и сдаёте итоговую аттестацию. В личном кабинете у вас стоит дата когда будет доступна итоговая аттестация."
                    },
                    {
                      "question": "Здравствуйте! Подскажите пожалуйста на какую почту отправят диплом о переподготовке? Отправьте пожалуйста: 129090, Москва, Протопоповский пер., д 14, кв. 37. Керимов Магомед Алибекович",
                      "answer": "Здравствуйте, письмо с дипломом будем отправлять на этот адрес."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый день! Опишите пожалуйста порядок прохождения мной обучения. Какая очередность, сколько попыток на сдачу теста, влияют ли количество попыток на итоговую оценку?",
                      "answer": "Добрый день! Ответила по телефону."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый вечер. Сколько тестов необходимо пройти, чтобы получить удостоверение?",
                      "answer": "Здравствуйте, у Вас будет одно итоговое тестирование."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый день. Есть ли ваша организация в утвержденном перечне? Приказ Минпросвещения России No 96 от 28.02.2022.",
                      "answer": "Здравствуйте, этот перечень не относится к нам, так как наша организация дополнительного профессионального образования."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый день, можно ли поменять курс переподготовки с Педагогическая деятельность учителя математики в соответствии с ФГОС основного и среднего общего образования на курс учителя технологии?",
                      "answer": "Добрый день! Скажите пожалуйста ваш номер договора."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый день, где я могу скачать свое удостоверение о прохождении курса?",
                      "answer": "Добрый день! Ваше удостоверение мы подготовим на этой неделе, скан удостоверения будет в личном кабинете, кнопка 'Документ об образовании'."
                    },
                    {
                      "question": "Здравствуйте! У меня сегодня итоговая аттестация по курсу 'Деятельность социального педагога в соответствии с обновлёнными ФГОС', но учебный материал так и не обновился. Покупая этот курс, я хотела повысить свою компетентность. Если учебный материал устаревший, соответственно и тест устаревший. Что вы мне можете предложить?",
                      "answer": "Добрый день! Перезвоните пожалуйста по этому номеру телефона 89885107363, консультант не может с вами связаться."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый вечер. Не могу изменить формат фотографии и отослать.",
                      "answer": "Добрый день! Можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
                    },
                    {
                      "question": "Есть вопросы по поводу цены.",
                      "answer": "Добрый день! Перезвоните пожалуйста по этому номеру телефона 89885107363."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый день! Я вот сегодня закончила обучение, какие документы нужно прикрепить для получения диплома? И какие документы я прикрепляла? И нужен ли Вам адрес, чтобы отправить письмо с дипломом?",
                      "answer": "Добрый день! Вам нужно отправить договор, акт, согласие они находятся в личном кабинете, кнопка 'Скачать квитанцию и договор', так же диплом об образовании, если была смена фамилии нужно свидетельство о браке или о смене фамилии."
                    },
                    {
                      "question": "В чем отличие курса из 5 дней от курса из 18 дней? Какое отличие будет в сертификате?",
                      "answer": "Добрый день! Разница часов в том что, где больше часов, там больше учебного материала. Так же в каждой организации количество часов требуют по разному. Вам лучше уточнить у руководителя какое количество часов вам нужно пройти."
                    },
                    {
                      "question": "Скажите, профессиональная переподготовка тем у кого нет образования учителя? Но хочет получить диплом и работать в этой сфере?",
                      "answer": "Добрый день! Да, вы можете пройти у нас обучение если у вас есть средне профессиональное или высшее образование."
                    },
                    {
                      "question": "Если курсы оплачивает образовательная организация, то как лучше подавать заявку как юридическое лицо?",
                      "answer": "Добрый день! Да, лучше подать заявку от организации."
                    },
                    {
                      "question": "Как мне поменять в договоре прописку, просто я уже раньше у вас проходила курсы, и сохранилась видно адрес регистрации.",
                      "answer": "Добрый день! Отправьте пожалуйста верный адрес на эту почту."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый день. Можно ли в личном кабинете понять данные?",
                      "answer": "Добрый день! Ответила по телефону."
                    },
                    {
                      "question": "Учебный план представленный на сайте для какого объема часов?",
                      "answer": "Добрый день! Это общий учебный план."
                    },
                    {
                      "question": "Добрый день, не могу загрузить диплом. Превышен Объем документа, как быть?",
                      "answer": "Добрый день! Можете отправить на мою эл.почту 89885107363@mail.ru."
                    },
                    {
                      "question": "Здравствуйте, обучение завершено, электронный документ я скачала, а можно получить оригинал документов?",
                      "answer": "Добрый день! Ответила по телефону."
                    },
                    {
                      "question": "Планирую переподготовку 288а/ч. Необходим блок по миграционному законодательству и работе с мигрантами. Имеется в программе обучения? И следующий вопрос = данные вносятся в ФРДО.",
                      "answer": "Здравствуйте, какая именно программа переподготовки Вам нужна?"
                    },
                    {
                      "question": "Добрый день. Заинтересовал Курс повышения квалификации 'Использование средств информационно-коммуникационных технологий в электронной информационно-образовательной среде вуза'. Скажите, пожалуйста, после завершения обучения Вы вносите данные в ФИС ФРДО?",
                      "answer": "Здравствуйте, мы вносим данные удостоверения о повышении квалификации в ФИС ФРДО."
                    },
                    {
                      "question": "Здравствуйте! Я руководитель автошколы и хотел бы, чтобы мои мастера прошли у вас курсы повышения квалификации. Это возможно?",
                      "answer": "Добрый день! Да, конечно! Какая программа вас интересует?"
                    },
                    {
                      "question": "Скажите пожалуйста, сколько времени даётся на итоговую аттестацию и сколько будет дано попыток?",
                      "answer": "Добрый день! На сдачу итоговой аттестации даётся час. Итоговую аттестацию необходимо сдать с 1-ого раза. Вы можете проходить пробную аттестацию, она постоянно обновляется."
                    },
                    {
                      "question": "Здравствуйте, как получить расширенную программу курса проф переподготовки по управлению персоналом. Учебный план расширенный по часам.",
                      "answer": "Ответили по телефону."
                    },
                        {                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  
                          "question": "Здравствуйте, ниже большой надписи учебные материалы находится активная строка с названием программы обучения , там скачивается пдф файл - это учебный материал.",
                          "answer": ""
                        },
                        {
                          "question": "Добрый день. Могу ли я сделать фото документов вместо скана?",
                          "answer": "Здравствуйте, Вы можете сделать фотографии и прислать на мою почту."
                        },
                        {
                          "question": "Мне надо еще документы отправлять?",
                          "answer": "Здравствуйте, Вам нужно прислать диплом об образовании."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый утро. Скажите пожалуйста а в соглашении какую дату ставить?",
                          "answer": "Здравствуйте, можно поставить дату заполнения."
                        },
                        {
                          "question": "При заключении договора-оферта какие документы нужно Вам отправить?",
                          "answer": "Здравствуйте, нужно прислать диплом об образовании."
                        },
                        {
                          "question": "Хочу переучиться на инструктора по физической культуре в детском саду. Сейчас работаю воспитателем.",
                          "answer": "Добрый день! Вам нужно сначала зарегистрироваться после подать заявку на обучение. Можете звонить по этому номеру 89885107363."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый день. Скажите пожалуйста, ели я не сдам итоговый тест что тогда?",
                          "answer": "Добрый день! Вы можете сначала сдать пробную аттестацию, потом уже сдать итоговую аттестацию. Для сдачи аттестации хватит сдать 50-60%."
                        },
                        {
                          "question": "НЕ МОГУ ЗАГРУЗИТЬ ДОКУМЕНТЫ, ПИШЕТ БОЛЬШОЙ РАЗМЕР,ЧТО ДЕЛАТЬ?",
                          "answer": "Здравствуйте, все документы можете прислать на мою почту."
                        },
                        {
                          "question": "Здравствуйте, я немного не понял, какие документы я должен предоставить вам в течении 5 дней, чтобы удачно закончить курсы?",
                          "answer": "Добрый день! Вам необходимо отправить диплом об образовании."
                        },
                        {
                          "question": "А сколько всего модулей в учебной программе?",
                          "answer": "Добрый день! Всего 2 модуля и итоговая аттестация, т.е. 2 учебника но 3 тестирования."
                        },
                        {
                          "question": "Сколько стоит обучение?",
                          "answer": "Добрый день! Какая программа вас интересует и какое кол-во часов?"
                        },
                        {
                          "question": "А сколько часов в курсе?",
                          "answer": "Добрый день! Вы подали заявку на 36 часов. Вы уже прошли обучение, но мы не получили ещё от вас пакет документов."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый день. Мы организация и хотим обучить у вас несколько сотрудников. Скажите, пожалуйста, вы сможете выставить документы на оплату для юридического лица? Счет, акт, договор.",
                          "answer": "Добрый день! Вам необходимо сначала зарегистрироваться и подать заявку на обучение сотрудников. После подачи заявки у вас сформируется в личном кабинете пакет документов. Можете звонить по этому номеру 89885107363."
                        },
                        {
                          "question": "Пытаюсь зайти в личный кабинет, но проблема с паролем, что делать?",
                          "answer": "Добрый день! Скажите пожалуйста ваш номер договора."
                        },
                        {
                          "question": "Не вижу что дальше делать.",
                          "answer": "Добрый день! Вы изучаете сейчас учебный материал по 2 модулю и сдаёте итоговую аттестацию. Всего у вас будет 3 модуля и итоговая аттестация, т.е. 3 учебника но 4 тестирования."
                        },
                        {
                          "question": "Чтобы отправить документы , я должна в личном кабинете найти кнопку 'загрузка файлов', но ее там не обнаружила. Как отправить файлы с документами через личный кабинет?",
                          "answer": "Добрый день! Документы можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
                        },
                        {
                          "question": "Здравствуйте! Как узнать, получены ли Вами мои документы? И, можно ли поменять адрес доставки документа об образовании? Спасибо за ответ!",
                          "answer": "Здравствуйте, к Вашему диплому еще нужно свидетельство о браке, напишите адрес, на который нужно отправить диплом."
                        },
                        {
                          "question": "Из учебного материала только одна ссылка книжка и все больше нечего нет, тестирование на аттестацию прошла, нужно ждать 13 число теперь?",
                          "answer": "Добрый день! У вас будет один учебник, вы его изучаете и сдаёте итоговую аттестацию. В личном кабинете у вас стоит дата когда будет доступна итоговая аттестация."
                        },
                        {
                          "question": "Здравствуйте! Подскажите пожалуйста на какую почту отправят диплом о переподготовке? Отправьте пожалуйста: 129090, Москва, Протопоповский пер., д 14, кв. 37. Керимов Магомед Алибекович",
                          "answer": "Здравствуйте, письмо с дипломом будем отправлять на этот адрес."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый день! Опишите пожалуйста порядок прохождения мной обучения. Какая очередность, сколько попыток на сдачу теста, влияют ли количество попыток на итоговую оценку?",
                          "answer": "Добрый день! Ответила по телефону."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый вечер. Сколько тестов необходимо пройти, чтобы получить удостоверение?",
                          "answer": "Здравствуйте, у Вас будет одно итоговое тестирование."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый день. Есть ли ваша организация в утвержденном перечне? Приказ Минпросвещения России No 96 от 28.02.2022.",
                          "answer": "Здравствуйте, этот перечень не относится к нам, так как наша организация дополнительного профессионального образования."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый день, можно ли поменять курс переподготовки с Педагогическая деятельность учителя математики в соответствии с ФГОС основного и среднего общего образования на курс учителя технологии?",
                          "answer": "Добрый день! Скажите пожалуйста ваш номер договора."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый день, где я могу скачать свое удостоверение о прохождении курса?",
                          "answer": "Добрый день! Ваше удостоверение мы подготовим на этой неделе, скан удостоверения будет в личном кабинете, кнопка 'Документ об образовании'."
                        },
                        {
                          "question": "Здравствуйте! У меня сегодня итоговая аттестация по курсу 'Деятельность социального педагога в соответствии с обновлёнными ФГОС', но учебный материал так и не обновился. Покупая этот курс, я хотела повысить свою компетентность. Если учебный материал устаревший, соответственно и тест устаревший. Что вы мне можете предложить?",
                          "answer": "Добрый день! Перезвоните пожалуйста по этому номеру телефона 89885107363, консультант не может с вами связаться."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый вечер. Не могу изменить формат фотографии и отослать.",
                          "answer": "Добрый день! Можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
                        },
                        {
                          "question": "Есть вопросы по поводу цены.",
                          "answer": "Добрый день! Перезвоните пожалуйста по этому номеру телефона 89885107363."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый день! Я вот сегодня закончила обучение, какие документы нужно прикрепить для получения диплома? И какие документы я прикрепляла? И нужен ли Вам адрес, чтобы отправить письмо с дипломом?",
                          "answer": "Добрый день! Вам нужно отправить договор, акт, согласие они находятся в личном кабинете, кнопка 'Скачать квитанцию и договор', так же диплом об образовании, если была смена фамилии нужно свидетельство о браке или о смене фамилии."
                        },
                        {
                          "question": "В чем отличие курса из 5 дней от курса из 18 дней? Какое отличие будет в сертификате?",
                          "answer": "Добрый день! Разница часов в том что, где больше часов, там больше учебного материала. Так же в каждой организации количество часов требуют по разному. Вам лучше уточнить у руководителя какое количество часов вам нужно пройти."
                        },
                        {
                          "question": "Скажите, профессиональная переподготовка тем у кого нет образования учителя? Но хочет получить диплом и работать в этой сфере?",
                          "answer": "Добрый день! Да, вы можете пройти у нас обучение если у вас есть средне профессиональное или высшее образование."
                        },
                        {
                          "question": "Если курсы оплачивает образовательная организация, то как лучше подавать заявку как юридическое лицо?",
                          "answer": "Добрый день! Да, лучше подать заявку от организации."
                        },
                        {
                          "question": "Как мне поменять в договоре прописку, просто я уже раньше у вас проходила курсы, и сохранилась видно адрес регистрации.",
                          "answer": "Добрый день! Отправьте пожалуйста верный адрес на эту почту."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый день. Можно ли в личном кабинете понять данные?",
                          "answer": "Добрый день! Ответила по телефону."
                        },
                        {
                          "question": "Учебный план представленный на сайте для какого объема часов?",
                          "answer": "Добрый день! Это общий учебный план."
                        },
                        {
                          "question": "Добрый день, не могу загрузить диплом. Превышен Объем документа, как быть?",
                          "answer": "Добрый день! Можете отправить на мою эл.почту 89885107363@mail.ru."
                        },
                        {
                          "question": "Здравствуйте, обучение завершено, электронный документ я скачала, а можно получить оригинал документов?",
                          "answer": "Добрый день! Ответила по телефону."
                        },
                        {
                          "question": "Планирую переподготовку 288а/ч. Необходим блок по миграционному законодательству и работе с мигрантами. Имеется в программе обучения? И следующий вопрос = данные вносятся в ФРДО.",
                          "answer": "Здравствуйте, какая именно программа переподготовки Вам нужна?"
                        },
                        {
                          "question": "Добрый день. Заинтересовал Курс повышения квалификации 'Использование средств информационно-коммуникационных технологий в электронной информационно-образовательной среде вуза'. Скажите, пожалуйста, после завершения обучения Вы вносите данные в ФИС ФРДО?",
                          "answer": "Здравствуйте, мы вносим данные удостоверения о повышении квалификации в ФИС ФРДО."
                        },
                        {
                          "question": "Здравствуйте! Я руководитель автошколы и хотел бы, чтобы мои мастера прошли у вас курсы повышения квалификации. Это возможно?",
                          "answer": "Добрый день! Да, конечно! Какая программа вас интересует?"
                        },
                        {
                          "question": "Скажите пожалуйста, сколько времени даётся на итоговую аттестацию и сколько будет дано попыток?",
                          "answer": "Добрый день! На сдачу итоговой аттестации даётся час. Итоговую аттестацию необходимо сдать с 1-ого раза. Вы можете проходить пробную аттестацию, она постоянно обновляется."
                        },
                        {
                          "question": "Здравствуйте, как получить расширенную программу курса проф переподготовки по управлению персоналом. Учебный план расширенный по часам.",
                          "answer": "Ответили по телефону."
                        },
                        {
                          "question": "Как мне взять справку о том, что я обучаюсь на курсах повышения квалификации?",
                              "answer": "Добрый день! Консультант отправит вам на эл.почту заявление, его необходимо заполнить, так же написать дату и подпись обязательно. Так же прислать диплом об образовании, если была смена фамилии нужно свидетельство о браке или о смене фамилии."
                            },
                            {
                              "question": "Как узнать все ли документы я отправила и всё ли верно?",
                              "answer": "Добрый день! Вы не прислали ещё свидетельство о браке или о смене фамилии так как в дипломе у вас другая фамилия."
                            },
                            {
                              "question": "Документ о прохождении можно получить в электронном виде?",
                              "answer": "Здравствуйте, Вам нужно прислать диплом об образовании, после этого мы подготовим удостоверение, скан появится в личном кабинете."
                            },
                            {
                              "question": "Где взять и подписать акт об оказании образовательных услуг?",
                              "answer": "Копия документа о Вашем предшествующем образовании — это диплом."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте! Как можно изменить ФИО человека, который будет обучаться на курсе?",
                              "answer": "Здравствуйте, нужно сначала зарегистрироваться человеку, которому нужны курсы, и только после этого подавать заявку."
                            },
                            {
                              "question": "Что необходимо сделать для того, чтобы начать обучение?",
                              "answer": "Добрый день! В личном кабинете у вас уже доступны учебные материалы, вы их изучаете и сдаёте итоговую аттестацию. В личном кабинете у вас стоит дата когда она будет доступна. Так же вам нужно отправить диплом об образовании, так же если была смена фамилии нужно свидетельство о браке или о смене фамилии."
                            },
                            {
                              "question": "Длительное время не приходит сообщение на запрос о восстановлении пароля.",
                              "answer": "Здравствуйте, данные для входа: Логин: kravtzovve@rambler.ru Пароль: 180219."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день! В настоящее время учусь в колледже, 4 курс. Какой документ мне нужно прикрепить документ о предшествующем образовании? Аттестат об окончании 9 кл?",
                              "answer": "Здравствуйте, если у Вас еще нет оконченного образования, то мы не сможем выдать Вам диплом о переподготовке, только справку о том что Вы прошли курс, но диплом будет выдан после получения среднего профессионального образования."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день. Можете ли вы мне на почту прислать Эл. Диплом о курсах, которые я у вас прошла. Письмо идет 12 дней, а мне на аттестацию нужно подтверждение.",
                              "answer": "Добрый день! Скан вашего удостоверения находиться у вас в личном кабинете, кнопка 'Документ об образовании'."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день, могу ли пройти курс переподготовки, имея образование Дальневосточная Академия Искусств, артист театра и кино? И я сейчас занимаюсь педагогической деятельностью, преподаю в Колледже Культуры и Искусств.",
                              "answer": "Добрый день! Вы можете пройти у нас обучение если у вас есть средне профессиональное или высшее образование. Какая программа вам нужна?"
                            },
                            {
                              "question": "Документ о прохождении курсов ПК высылаете в электронном виде на емайл?",
                              "answer": "Добрый день! Скан удостоверения будет в личном кабинете кнопка 'Документ об образовании'."
                            },
                            {
                              "question": "Куда отправлять документы об образовании и договор?",
                              "answer": "Добрый день! Можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
                            },
                            {
                              "question": "Возврат средств за курс по профилю 'Педагог-дефектолог'.",
                              "answer": "Здравствуйте, Вам нужно заполнить заявление на возврат средств и прислать квитанцию об оплате."
                            },
                            {
                              "question": "Как получить сертификат?",
                              "answer": "Здравствуйте, Вам нужно прислать диплом об образовании, и 01.03 пройти итоговый тест."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый вечер! Теоретический модуль пройден, что делать дальше?",
                              "answer": "Добрый день! У вас в личном кабинете стоит дата когда будет доступна итоговая аттестация по 1 модулю. Раньше назначенного срока невозможно сдать итоговую аттестацию, вы можете пока проходить пробную аттестацию."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, подскажите пожалуйста аттестация должна быть пройдена 30.04 или я могу пройти её раньше?",
                              "answer": "Здравствуйте, раньше назначенной даты тестирование не откроется, но у Вас будет три учебных модуля, по каждому нужно будет пройти тестирование, даты будут указаны в личном кабинете."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день. Мне сказали, что документ по итогу образовательной программы 'Оказание первой доврачебной помощи', не отправят мне по почте. Можно хотя бы справку получить о том, что курс пройден?",
                              "answer": "Добрый день! Ваше свидетельство мы отправили уже по Почте России, К сожалению мы не сможем отправить вам скан. В личном кабинете у вас появится трек-номер для отслеживания."
                            },
                            {
                              "question": "Сколько стоит обучение по курсу Пожарно-технический минимум для руководителей и ответственных за пожарную безопасность дошкольных учреждений и общеобразовательных школ?",
                              "answer": "Добрый день! Пожарно-технического минимума уже нет, сейчас вместо неё пожарная безопасность https://xn--80achdsmthemz.xn--p1ai/dopolnitelnoe-obrazovanie/ptm/ пройдите по этой ссылке пожалуйста."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день! Не могу найти договор и счет на физлицо.",
                              "answer": "Добрый день, у Вас нет договора на физическое лицо, Вы обучались от юридического лица."
                            },
                            {
                              "question": "Могу ли я преподавать историю и обществознание не имея высшего образования, но у меня есть образование учителя начальных классов?",
                              "answer": "Здравствуйте, если у Вас есть оконченное среднее профессиональное образование, то Вы можете пройти курс переподготовки по истории, и у Вас будет диплом учителя истории."
                            },
                            {
                              "question": "Скажите пожалуйста как будет проходить итоговая аттестация?",
                              "answer": "Добрый день! Итоговая аттестация будет проходить в виде тестирования. У вас есть пробная аттестация вы можете её проходить большое количество раз, она обновляется."
                            },
                            {
                              "question": "Как получить доступ к учебным материалам?",
                              "answer": "Здравствуйте, учебный материал уже доступен в личном кабинете."
                            },
                            {
                              "question": "Подскажите пожалуйста, диплом в электронном виде возможно что придет сегодня или завтра, заранее спасибо.",
                              "answer": "Здравствуйте, скан диплома появится сегодня в личном кабинете."
                            },
                            {
                              "question": "Не нажимается кнопка 'учебные материалы'.",
                              "answer": "Добрый день! Вам нужно зайти в личный кабинет, нажать на кнопку 'учебные материалы и тестирования' далее по стрелочкой 'Учебные материалы' синим тестом выделена активная строка (название программы) вам необходимо на неё нажать и откроется PDF файл."
                            },
                            {
                              "question": "Я нажала но там не открываются материалы.",
                              "answer": "Добрый день! Вам необходимо нажать на синий текст."
                            },
                            {
                              "question": "Доброе утро. Не могу открыть учебный материал.",
                              "answer": "Добрый день! Учебный материал доступен в личном кабинете кнопка 'Учебные материалы и тестирования' под стрелочкой."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, не можем найти сертификат о прохождении курса, документы прикрепили, когда можно будет получить?",
                              "answer": "Добрый день! Вы так и не прислали свидетельство о браке, так как в дипломе у вас другая фамилия."
                            },
                            {
                              "question": "Без регистрации на сайте можно подать заявку? Я заявку не на себя хочу подать.",
                              "answer": "Добрый день! Вам нужно будет зарегистрировать человека на которого вы хотите подать заявку. Ему необходимо иметь свой личный кабинет. Вы без регистрации не сможете подать заявку."
                            },
                            {
                              "question": "Анастасия, добрый день. Я не скачала договор для физического лица (скачала оферту), а так же форму акта выполненных работ и согласие на обработку персональных данных... пришлите их пожалуйста на мою почту Olga.Kazimirskaya@library.uraic.ru. Удостоверение установленного образца мне очень нужно.",
                              "answer": "Здравствуйте, Вам нужно прислать диплом об образовании на мою почту, и мы подготовим удостоверение."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте! Когда я получу электронный сертификат?",
                              "answer": "Здравствуйте, мы еще не получили подписанные документы и диплом об образовании, пришлите всё на мою почту и мы подготовим скан диплома."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте. Подскажите, пожалуйста, обучение проходит по чёткому расписанию или студент сам выбирает, когда ему проходить тему? И есть ли какие-то ограничения по времени? Или студент может обучаться в своём темпе?",
                              "answer": "Здравствуйте, Вы выбираете программу на нужное количество часов, от этого будет зависеть срок обучения, мы предоставляем учебный материал для самостоятельного изучения, Вы можете читать материалы в любое время, в последний день курса нужно будет пройти итоговый тест."
                            },
                            {
                              "question": "Сколько времени отводится на прохождение итоговой аттестации? Сколько попыток?",
                              "answer": "Добрый день! Итоговую аттестацию нужно сдать с 1 раза. Вы можете тренироваться на пробной аттестации, она для вас и постоянно обновляется."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый вечер. Не пришёл документ о публикации статьи отправленной несколько дней назад.",
                              "answer": "Добрый день! Публикации мы выставляем каждый вторник."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте. У меня не открываются учебные материалы. По вашей памятке все ровно не открываются. Что делать?",
                              "answer": "Добрый день! Учебные материалы доступны в личном кабинете кнопка 'Учебные материалы и тестирования'. Они находятся под стрелочкой."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте! Посмотрите, пожалуйста, все ли документы я прикрепила? Все ли правильно? Больше ничего не нужно? Оплату внесу полностью чуть позже.",
                              "answer": "Здравствуйте, все документы получены."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, есть ли возможность пройти итоговую аттестацию ранее указанного срока?",
                              "answer": "Добрый день! Раньше назначено срока вы не сможете пройти итоговую аттестацию."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, подскажите в чем разница обучения на 36 часов и 144ч.",
                              "answer": "Здравствуйте, разница в сроке обучения и стоимости."
                            },
                            {
                              "question": "Можно оплатить обучение 29 февраля и 30 марта? Частями.",
                              "answer": "Добрый день! Да, конечно. Первый взнос вы можете внести 10%."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день, когда я смогу получить документ, подтверждающий окончание курсов?",
                              "answer": "Здравствуйте, в понедельник в личном кабинете появится скан удостоверения, во вторник уже отправим оригинал почтой России."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день, кнопка пробной аттестации на втором модуле не активна!",
                              "answer": "Здравствуйте, нужно нажать на строку второй модуль, которая ниже кнопки пробная аттестация."
                            },
                            {
                              "question": "У меня сегодня итоговая аттестация, а она не активна.",
                              "answer": "Здравствуйте, в личном кабинете нажмите строку учебные материалы и тестирование, далее кнопка итоговая аттестация."
                            },
                            {
                              "question": "Я регистрировалась и получала удостоверение, но ваша система пишет, что нет аккаунта с такой почтой.",
                              "answer": "Здравствуйте, напишите Ваши ФИО."
                            },
                            {
                              "question": "Когда вы отправите диплом?",
                              "answer": "Добрый день! Скажите пожалуйста ваш номер договора."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте! Проходила у вас переобучение на учителя-логопеда. Пришлите, пожалуйста, лицензию для получения налоговых вычетов за обучение.",
                              "answer": "Добрый день! Консультант отправит вам лицензию на эту эл.почту olgavolcova80@mail.ru."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый вечер! Можно оформить заявку на группу?",
                              "answer": "Здравствуйте, чтобы подать коллективную заявку, Вам нужно зарегистрироваться как юридическое лицо, затем можно подавать заявку на всех сотрудников."
                            },
                            {
                              "question": "И еще вопрос: итоговая аттестация будет именно 23.02? Если в этот день не получится в силу отъезда, в другой день будет возможность? Сколько попыток даётся? и сколько вопросов (также 40, как в пробной?), можете уточнить?",
                              "answer": "Добрый день! Итоговая аттестация будет доступна до того момента пока вы её не сдадите. В итоговой аттестации будет такое же количество вопросов как и в пробной."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день! Подскажите сколько есть попыток для прохождения пробной и итоговой аттестации?",
                              "answer": "Здравствуйте, пробную аттестацию можно проходить много раз, если не пройдете итоговый тест с первого раза, то прозвоните и мы его обновим."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте. Правильно я поняла, я изучаю учебные материалы (документ ПДФ 800 страниц) и тренируюсь на пробном тестировании? Еще какие-то задания нужно выполнять?",
                              "answer": "Здравствуйте, да Вы изучаете учебный материал, а 23.02 откроется итоговый тест, еще Вам нужно скачать договор в личном кабинете, подписать его и вместе с дипломом прислать на мою почту."
                            },
                            {
                              "question": "Как отправить из личного документа сканы документов?",
                              "answer": "Здравствуйте, все документы можете прислать на мою почту."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день, подскажите пожалуйста, прикреплять документы именно скан или можно фото? Распечатать, подписать и сделать фото и фото диплома.",
                              "answer": "Здравствуйте, можно сделать фотографии подписанных документов."
                            },
                            {
                              "question": "При восстановлении пароля показывает, что такого пользователя e-mail нет. При попытке пройти регистрацию сообщается, что такой пользователь уже зарегистрирован.",
                              "answer": "Здравствуйте, напишите Ваши ФИО."
                            },
                            {
                              "question": "Возможно ли пройти обучение всем коллективом (интересует доврачебная помощь). Сформировать общую заявку.",
                              "answer": "Здравствуйте, чтобы подать одну коллективную заявку, Вам нужно зарегистрироваться как юридическое лицо, затем подавать заявку, тогда договор будет один."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, с какой документ мне будет положен после оплаты? И как происходит обучение?",
                              "answer": "Здравствуйте, обучение полностью дистанционное, после оплаты откроется учебный материал, в последний день откроется онлайн тестирование."
                            },
                            {
                              "question": "Скажите, пожалуйста, а раньше нельзя пройти итоговый тест? Можно ли получить свидетельство по электронной почте?",
                              "answer": "Здравствуйте, раньше назначенной даты тестирование не откроется, скан удостоверения будет в личном кабинете после окончания обучения."
                            },
                            {
                              "question": "Можно ли получить сертификат с неоконченным высшим образованием?",
                              "answer": "Здравствуйте, с неоконченным образованием мы не сможем выдать Вам диплом о переподготовке."
                            },
                            {
                              "question": "Скажите пожалуйста, если мне нужно применять свои знания в дошкольное учреждении, а у меня только для среднего образования, могу ли я пройти какой-нибудь курс повышения квалификации или мне нужно также на профессиональную переподготовку идти?",
                              "answer": "Здравствуйте, какую именно программу Вам нужно пройти, нужно уточнять у работодателя, только он сможет дать точный ответ."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый вечер. Я проходила у вас курсы, но удостоверение до сих пор не пришло. Документы сканировать и отправляла. Напишите пожалуйста что исправить и как получить документ.",
                              "answer": "Здравствуйте, мы пытались с Вами связаться, но Вы не отвечали на звонки и электронную почту, Вам нужно прислать диплом об образовании, и мы сможем подготовить удостоверение."
                            },
                            {
                              "question": "Не приходит письмо с паролем для входа в личный кабинет.",
                              "answer": "Здравствуйте, напишите Ваши ФИО."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день. Подскажите, а можно получить файл самой программы с подробным учебно-тематическим планом?",
                              "answer": "Здравствуйте, Вам нужен учебный план разбитый по часам?"
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день. Хочу уточнить, на всякий случай, что физический (бумажный) документ о пройденном курсе обучения нужно отправить по адресу: 198205, Санкт-Петербург, ул. Партизана Германа 22.",
                              "answer": "Добрый день! Отправим по этому адресу ваше удостоверение."
                            },
                            {
                              "question": "Нужна профессиональная переподготовка по теме 'Обеспечение информационной безопасности образовательной организации'.",
                              "answer": "Добрый день! Профессиональной переподготовки по этой программе к сожалению у нас нет."
                            },
                            {
                              "question": "Нужны курсы 'Обеспечение информационной безопасности в образовательной организации'.",
                              "answer": "Добрый день! https://xn--80achdsmthemz.xn--p1ai/povyshenie-kvalifikacii/kurs/informacionnaya-bezopasnost/ ссылка на программу."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, обучаюсь у Вас уже третий раз. Нужно ли опять загружать свои документы?",
                              "answer": "Добрый день! Вам не нужно отправлять документы, все документы получены."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, загрузили документы?",
                              "answer": "Здравствуйте, все документы получены."
                            },
                            {
                              "question": "С 1 сентября 2024 года вводится обновленная программа ОБЖ Основы безопасности и защиты родины. Будут ли у вас КПК по этому предмету?",
                              "answer": "Здравствуйте, я отправлю информацию нашим разработчикам, к новому учебному году мы ее добавим."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте! Можно ли по пройденным программам переподготовки получить вместе с дипломом вкладыш с оценками для подтверждения действительности диплома? По договору No68368 Менеджмент в образовании вкладыша с оценками нет. И по договору No68974 Деятельность педагога профессионального обучения и дополнительного профессионального образования хотелось бы получить диплом с вкладышем! Спасибо!",
                              "answer": "Добрый день! На этой неделе подготовим и отправим по Почте России."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте. На какой электронный адрес отправлять договор?",
                              "answer": "Добрый вечер! Можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
                            },
                            {
                              "question": "Что будет между модулями?",
                              "answer": "Добрый вечер! Вы изучаете учебный материал по модулям и сдаете итоговую аттестацию. Вы можете сдавать пробную аттестацию, она постоянно обновляется."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, у меня же все оплачено?",
                              "answer": "Добрый день! Вы полностью оплатили курс."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, подскажите пожалуйста, а где взять доверенность?",
                              "answer": "Добрый день! Доверенность включена в договор, поэтому она не нужна."
                            },
                            {
                              "question": "В течение скольких дней дойдет до вас оплата?",
                              "answer": "Добрый день! Скажите пожалуйста, как вы оплачивали?"
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, какие курсы нужно пройти для наставника? Как процедура аттестации на наставника проходит? Какие документы нужны для этого вида аттестации?",
                              "answer": "Добрый день! https://xn--80achdsmthemz.xn--p1ai/povyshenie-kvalifikacii/kurs/pedagog-nastavnik/ (ссылка на программу, Вам нужно сначала зарегистрироваться после уже подать заявку на обучение. После оплаты открываются учебные материалы, вы их самостоятельно изучаете после сдаёте итоговую аттестацию."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, подскажите, пожалуйста, на какой адрес электронной почты можно отправить подписанные документы? Прикрепить в личном кабинете не получается.",
                              "answer": "Добрый день! Можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте! Скажите, пожалуйста, какие документы нужно предоставить? Где-то видела на сайте, найти не могу. Можно ли предоставить сканы документов по электронной почте?",
                              "answer": "Здравствуйте, в личном кабинете нужно скачать договор, подписать и вместе с дипломом об образовании прислать на мою почту."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте! Начала обучаться и думаю стоит ли дальше проходить обучение... К примеру, о дополнительных гарантиях прав на имущество и жилое помещение: 'Дети-сироты и дети, оставшиеся без попечения родителей, а также дети, находящиеся под опекой (попечительством), не имеющие закрепленного жилого помещения, после окончания пребывания в образовательном учреждении или учреждении социального обслуживания, а также в учреждениях всех видов профессионального образования, либо по окончании службы в рядах Вооруженных Сил Российской Федерации, либо после возвращения из учреждений, исполняющих наказание в виде лишения свободы, обеспечиваются органами исполнительной власти по месту жительства в течение трех месяцев равноценной ранее занимаемому ими (или их родителями) жилому помещению жилой площадью не ниже установленных социальных норм' этот Федеральный закон от 21.12.1996 N 159-ФЗ (ред. от 04.08.2023) 'О дополнительных гарантиях по социальной поддержке детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей' (с изм. и доп., вступ. в силу с 01.01.2024) сейчас звучит более расплывчато и речи о трёх месяцах уже давно нет. Зачем мне неактуальная информация, если это курсы повышения квалификации? Ваше учебное пособие от 2022 года и даже в 2022 году данная статья была с изменениями. А как же тестирование? Тоже по вашему устаревшему пособию?",
                              "answer": "Добрый день, спасибо за Ваши замечания. Мы отправим учебный материал на переработку, и в ближайшее время программа будет обновлена."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день, подскажите пожалуйста, можно ли сам конверт с дипломом отправить на имя Шумяковой Ольги Владимировны?",
                              "answer": "Добрый день! Ответила по телефону."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый вечер. Объясните, пожалуйста, как влияет количество часов в проф.переподготовке на уровень диплома? Или, в любом случае, выдается одинаковый?",
                              "answer": "Добрый день, количество часов влияет на срок обучения и стоимость, диплом выдается одинаковый."
                            },
                            {
                              "question": "Можно ли пройти аттестацию раньше запланированного срока?",
                              "answer": "Здравствуйте, раньше назначенной даты, тестирование не откроется."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте. Подскажите, имею образование фельдшер. Получила переквалификацию на дошкольного педагога. Если получу учитель-логопед? Смогу работать в школе и дошкольной организации?",
                              "answer": "Добрый день! Вы можете пройти у нас обучение если у вас есть средне профессиональное или высшее образование. По поводу количества часов вам лучше уточнить у руководителя, так как в каждой организации требования разные. Все удостоверения и дипломы о переподготовке мы вносим в реестр ФРДО."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день. Подскажите пожалуйста, куда загружать документ об образовании и паспортные данные?",
                              "answer": "Добрый день, диплом можете прислать на мою почту, паспорт не нужно присылать."
                            },
                            {
                              "question": "Как получить сертификат?",
                              "answer": "Добрый день! Мы не получили ещё пакет документов."
                            },
                            {
                              "question": "Как можно отредактировать данные обучающегося, неверно указали. И в договоре указан неверно должность подписанта (не директор, а нужно прописать 'заведующий').",
                              "answer": "Добрый день! Позвоните пожалуйста по этому номеру телефона 89885107363."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день! Подскажите, пожалуйста, возможно ли обучение нескольких сотрудников по договору?",
                              "answer": "Добрый день! Вам нужно зарегистрироваться как юр.лицо и подать заявку на обучение."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день, при регистрации в имени пропущена буква е.",
                              "answer": "Добрый день! Ошибку консультант исправил."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день! Итоговая аттестация у вас в последний день обучения 22.02.2024г."
                            },
                            {
                              "question": "Нужны курсы по экологии для руководителя, завхоза и ответственного по экологии в учреждении.",
                              "answer": "Здравствуйте, у нас есть курсы повышения квалификации по экологической безопасности, для обучения Вам нужно зарегистрироваться и подать заявки на сайте педработник.рф."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день. В заявке у меня написано - аттестация 13.02. а на почту прислали письмо с датой - 14.02. Так когда?",
                              "answer": "Здравствуйте, у Вас обучение до 13.02, в этот день откроется тестирование."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, у меня просьба, вы не могли бы, прежде чем отправить диплом, его скан отправить мне по электронной почте?",
                              "answer": "Здравствуйте, скан удостоверения будет доступен в личном кабинете."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день! Можно получить диплом воспитателя, если у работника 9 классов образования?",
                              "answer": "Добрый день! Вы можете пройти у нас обучение если у вас есть средне профессиональное или высшее образование."
                            },
                            {
                              "question": "Добрый день. Я отправил Согласие на обработку и Заявку на обучение. Что-нибудь еще от меня требуется? (паспорт, диплом)?",
                              "answer": "Добрый день! Вам нужно прислать ещё диплом об образовании."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте. Я прошла аттестацию?",
                              "answer": "Добрый день! Вы сдали только 1 модуль. Вам нужно ещё сдать 2 модуля и итоговую аттестацию."
                            },
                            {
                              "question": "Почему не могу отправить файлы?",
                              "answer": "Здравствуйте, все документы пришлите на мою почту."
                            },
                            {
                              "question": "Я прошла тестирование. Нужно ли мне прикреплять какие-либо документы для получения диплома или нет? И если да, то куда их прикрепить?",
                              "answer": "Добрый день! Вам нужно прислать диплом об образовании, так же если в дипломе другая фамилия нужно свидетельство о браке или о смене фамилии."
                            },
                            {
                              "question": "Здравствуйте, можно узнать, подгрузились ли мои документы?",
                              "answer": "Добрый день! Все документы получены."
                            },
                            {
                              "question": "Куда выслать пакет документов для получения диплома?",
                              "answer": "Здравствуйте, все документы можете прислать на мою почту."
                            },
                            {
                              "question": "Могу ли я пройти переобучение при наличии удостоверения о прохождении очной формы обучения в одногодичном педагогическом классе с присвоением квалификации 'воспитатель детского сада' и наличии свидетельства об обучении полного курса в музыкальной школе? Стаж работы в должности музыкального руководителя в детском саду 35 лет."
                            },
                                {
                                  "question": "Как мне взять справку о том, что я обучаюсь на курсах повышения квалификации?",
                                  "answer": "Добрый день! Консультант отправит вам на эл.почту заявление, его необходимо заполнить, так же написать дату и подпись обязательно. Так же прислать диплом об образовании, если была смена фамилии нужно свидетельство о браке или о смене фамилии."
                                },
                                {
                                  "question": "Как узнать все ли документы я отправила и всё ли верно?",
                                  "answer": "Добрый день! Вы не прислали ещё свидетельство о браке или о смене фамилии так как в дипломе у вас другая фамилия."
                                },
                                {
                                  "question": "Документ о прохождении можно получить в электронном виде?",
                                  "answer": "Здравствуйте, Вам нужно прислать диплом об образовании, после этого мы подготовим удостоверение, скан появится в личном кабинете."
                                },
                                {
                                  "question": "Где взять и подписать акт об оказании образовательных услуг?",
                                  "answer": "Копия документа о Вашем предшествующем образовании — это диплом."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте! Как можно изменить ФИО человека, который будет обучаться на курсе?",
                                  "answer": "Здравствуйте, нужно сначала зарегистрироваться человеку, которому нужны курсы, и только после этого подавать заявку."
                                },
                                {
                                  "question": "Что необходимо сделать для того, чтобы начать обучение?",
                                  "answer": "Добрый день! В личном кабинете у вас уже доступны учебные материалы, вы их изучаете и сдаёте итоговую аттестацию. В личном кабинете у вас стоит дата когда она будет доступна. Так же вам нужно отправить диплом об образовании, так же если была смена фамилии нужно свидетельство о браке или о смене фамилии."
                                },
                                {
                                  "question": "Длительное время не приходит сообщение на запрос о восстановлении пароля.",
                                  "answer": "Здравствуйте, данные для входа: Логин: kravtzovve@rambler.ru Пароль: 180219."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день! В настоящее время учусь в колледже, 4 курс. Какой документ мне нужно прикрепить документ о предшествующем образовании? Аттестат об окончании 9 кл?",
                                  "answer": "Здравствуйте, если у Вас еще нет оконченного образования, то мы не сможем выдать Вам диплом о переподготовке, только справку о том что Вы прошли курс, но диплом будет выдан после получения среднего профессионального образования."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день. Можете ли вы мне на почту прислать Эл. Диплом о курсах, которые я у вас прошла. Письмо идет 12 дней, а мне на аттестацию нужно подтверждение.",
                                  "answer": "Добрый день! Скан вашего удостоверения находиться у вас в личном кабинете, кнопка 'Документ об образовании'."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день, могу ли пройти курс переподготовки, имея образование Дальневосточная Академия Искусств, артист театра и кино? И я сейчас занимаюсь педагогической деятельностью, преподаю в Колледже Культуры и Искусств.",
                                  "answer": "Добрый день! Вы можете пройти у нас обучение если у вас есть средне профессиональное или высшее образование. Какая программа вам нужна?"
                                },
                                {
                                  "question": "Документ о прохождении курсов ПК высылаете в электронном виде на емайл?",
                                  "answer": "Добрый день! Скан удостоверения будет в личном кабинете кнопка 'Документ об образовании'."
                                },
                                {
                                  "question": "Куда отправлять документы об образовании и договор?",
                                  "answer": "Добрый день! Можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
                                },
                                {
                                  "question": "Возврат средств за курс по профилю 'Педагог-дефектолог'.",
                                  "answer": "Здравствуйте, Вам нужно заполнить заявление на возврат средств и прислать квитанцию об оплате."
                                },
                                {
                                  "question": "Как получить сертификат?",
                                  "answer": "Здравствуйте, Вам нужно прислать диплом об образовании, и 01.03 пройти итоговый тест."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый вечер! Теоретический модуль пройден, что делать дальше?",
                                  "answer": "Добрый день! У вас в личном кабинете стоит дата когда будет доступна итоговая аттестация по 1 модулю. Раньше назначенного срока невозможно сдать итоговую аттестацию, вы можете пока проходить пробную аттестацию."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, подскажите пожалуйста аттестация должна быть пройдена 30.04 или я могу пройти её раньше?",
                                  "answer": "Здравствуйте, раньше назначенной даты тестирование не откроется, но у Вас будет три учебных модуля, по каждому нужно будет пройти тестирование, даты будут указаны в личном кабинете."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день. Мне сказали, что документ по итогу образовательной программы 'Оказание первой доврачебной помощи', не отправят мне по почте. Можно хотя бы справку получить о том, что курс пройден?",
                                  "answer": "Добрый день! Ваше свидетельство мы отправили уже по Почте России, К сожалению мы не сможем отправить вам скан. В личном кабинете у вас появится трек-номер для отслеживания."
                                },
                                {
                                  "question": "Сколько стоит обучение по курсу Пожарно-технический минимум для руководителей и ответственных за пожарную безопасность дошкольных учреждений и общеобразовательных школ?",
                                  "answer": "Добрый день! Пожарно-технического минимума уже нет, сейчас вместо неё пожарная безопасность https://xn--80achdsmthemz.xn--p1ai/dopolnitelnoe-obrazovanie/ptm/ пройдите по этой ссылке пожалуйста."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день! Не могу найти договор и счет на физлицо.",
                                  "answer": "Добрый день, у Вас нет договора на физическое лицо, Вы обучались от юридического лица."
                                },
                                {
                                  "question": "Могу ли я преподавать историю и обществознание не имея высшего образования, но у меня есть образование учителя начальных классов?",
                                  "answer": "Здравствуйте, если у Вас есть оконченное среднее профессиональное образование, то Вы можете пройти курс переподготовки по истории, и у Вас будет диплом учителя истории."
                                },
                                {
                                  "question": "Скажите пожалуйста как будет проходить итоговая аттестация?",
                                  "answer": "Добрый день! Итоговая аттестация будет проходить в виде тестирования. У вас есть пробная аттестация вы можете её проходить большое количество раз, она обновляется."
                                },
                                {
                                  "question": "Как получить доступ к учебным материалам?",
                                  "answer": "Здравствуйте, учебный материал уже доступен в личном кабинете."
                                },
                                {
                                  "question": "Подскажите пожалуйста, диплом в электронном виде возможно что придет сегодня или завтра, заранее спасибо.",
                                  "answer": "Здравствуйте, скан диплома появится сегодня в личном кабинете."
                                },
                                {
                                  "question": "Не нажимается кнопка 'учебные материалы'.",
                                  "answer": "Добрый день! Вам нужно зайти в личный кабинет, нажать на кнопку 'учебные материалы и тестирования' далее по стрелочкой 'Учебные материалы' синим тестом выделена активная строка (название программы) вам необходимо на неё нажать и откроется PDF файл."
                                },
                                {
                                  "question": "Я нажала но там не открываются материалы.",
                                  "answer": "Добрый день! Вам необходимо нажать на синий текст."
                                },
                                {
                                  "question": "Доброе утро. Не могу открыть учебный материал.",
                                  "answer": "Добрый день! Учебный материал доступен в личном кабинете кнопка 'Учебные материалы и тестирования' под стрелочкой."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, не можем найти сертификат о прохождении курса, документы прикрепили, когда можно будет получить?",
                                  "answer": "Добрый день! Вы так и не прислали свидетельство о браке, так как в дипломе у вас другая фамилия."
                                },
                                {
                                  "question": "Без регистрации на сайте можно подать заявку? Я заявку не на себя хочу подать.",
                                  "answer": "Добрый день! Вам нужно будет зарегистрировать человека на которого вы хотите подать заявку. Ему необходимо иметь свой личный кабинет. Вы без регистрации не сможете подать заявку."
                                },
                                {
                                  "question": "Анастасия, добрый день. Я не скачала договор для физического лица (скачала оферту), а так же форму акта выполненных работ и согласие на обработку персональных данных... пришлите их пожалуйста на мою почту Olga.Kazimirskaya@library.uraic.ru. Удостоверение установленного образца мне очень нужно.",
                                  "answer": "Здравствуйте, Вам нужно прислать диплом об образовании на мою почту, и мы подготовим удостоверение."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте! Когда я получу электронный сертификат?",
                                  "answer": "Здравствуйте, мы еще не получили подписанные документы и диплом об образовании, пришлите всё на мою почту и мы подготовим скан диплома."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте. Подскажите, пожалуйста, обучение проходит по чёткому расписанию или студент сам выбирает, когда ему проходить тему? И есть ли какие-то ограничения по времени? Или студент может обучаться в своём темпе?",
                                  "answer": "Здравствуйте, Вы выбираете программу на нужное количество часов, от этого будет зависеть срок обучения, мы предоставляем учебный материал для самостоятельного изучения, Вы можете читать материалы в любое время, в последний день курса нужно будет пройти итоговый тест."
                                },
                                {
                                  "question": "Сколько времени отводится на прохождение итоговой аттестации? Сколько попыток?",
                                  "answer": "Добрый день! Итоговую аттестацию нужно сдать с 1 раза. Вы можете тренироваться на пробной аттестации, она для вас и постоянно обновляется."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый вечер. Не пришёл документ о публикации статьи отправленной несколько дней назад.",
                                  "answer": "Добрый день! Публикации мы выставляем каждый вторник."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте. У меня не открываются учебные материалы. По вашей памятке все ровно не открываются. Что делать?",
                                  "answer": "Добрый день! Учебные материалы доступны в личном кабинете кнопка 'Учебные материалы и тестирования'. Они находятся под стрелочкой."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте! Посмотрите, пожалуйста, все ли документы я прикрепила? Все ли правильно? Больше ничего не нужно? Оплату внесу полностью чуть позже.",
                                  "answer": "Здравствуйте, все документы получены."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, есть ли возможность пройти итоговую аттестацию ранее указанного срока?",
                                  "answer": "Добрый день! Раньше назначено срока вы не сможете пройти итоговую аттестацию."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, подскажите в чем разница обучения на 36 часов и 144ч.",
                                  "answer": "Здравствуйте, разница в сроке обучения и стоимости."
                                },
                                {
                                  "question": "Можно оплатить обучение 29 февраля и 30 марта? Частями.",
                                  "answer": "Добрый день! Да, конечно. Первый взнос вы можете внести 10%."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день, когда я смогу получить документ, подтверждающий окончание курсов?",
                                  "answer": "Здравствуйте, в понедельник в личном кабинете появится скан удостоверения, во вторник уже отправим оригинал почтой России."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день, кнопка пробной аттестации на втором модуле не активна!",
                                  "answer": "Здравствуйте, нужно нажать на строку второй модуль, которая ниже кнопки пробная аттестация."
                                },
                                {
                                  "question": "У меня сегодня итоговая аттестация, а она не активна.",
                                  "answer": "Здравствуйте, в личном кабинете нажмите строку учебные материалы и тестирование, далее кнопка итоговая аттестация."
                                },
                                {
                                  "question": "Я регистрировалась и получала удостоверение, но ваша система пишет, что нет аккаунта с такой почтой.",
                                  "answer": "Здравствуйте, напишите Ваши ФИО."
                                },
                                {
                                  "question": "Когда вы отправите диплом?",
                                  "answer": "Добрый день! Скажите пожалуйста ваш номер договора."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте! Проходила у вас переобучение на учителя-логопеда. Пришлите, пожалуйста, лицензию для получения налоговых вычетов за обучение.",
                                  "answer": "Добрый день! Консультант отправит вам лицензию на эту эл.почту olgavolcova80@mail.ru."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый вечер! Можно оформить заявку на группу?",
                                  "answer": "Здравствуйте, чтобы подать коллективную заявку, Вам нужно зарегистрироваться как юридическое лицо, затем можно подавать заявку на всех сотрудников."
                                },
                                {
                                  "question": "И еще вопрос: итоговая аттестация будет именно 23.02? Если в этот день не получится в силу отъезда, в другой день будет возможность? Сколько попыток даётся? и сколько вопросов (также 40, как в пробной?), можете уточнить?",
                                  "answer": "Добрый день! Итоговая аттестация будет доступна до того момента пока вы её не сдадите. В итоговой аттестации будет такое же количество вопросов как и в пробной."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день! Подскажите сколько есть попыток для прохождения пробной и итоговой аттестации?",
                                  "answer": "Здравствуйте, пробную аттестацию можно проходить много раз, если не пройдете итоговый тест с первого раза, то прозвоните и мы его обновим."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте. Правильно я поняла, я изучаю учебные материалы (документ ПДФ 800 страниц) и тренируюсь на пробном тестировании? Еще какие-то задания нужно выполнять?",
                                  "answer": "Здравствуйте, да Вы изучаете учебный материал, а 23.02 откроется итоговый тест, еще Вам нужно скачать договор в личном кабинете, подписать его и вместе с дипломом прислать на мою почту."
                                },
                                {
                                  "question": "Как отправить из личного документа сканы документов?",
                                  "answer": "Здравствуйте, все документы можете прислать на мою почту."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день, подскажите пожалуйста, прикреплять документы именно скан или можно фото? Распечатать, подписать и сделать фото и фото диплома.",
                                  "answer": "Здравствуйте, можно сделать фотографии подписанных документов."
                                },
                                {
                                  "question": "При восстановлении пароля показывает, что такого пользователя e-mail нет. При попытке пройти регистрацию сообщается, что такой пользователь уже зарегистрирован.",
                                  "answer": "Здравствуйте, напишите Ваши ФИО."
                                },
                                {
                                  "question": "Возможно ли пройти обучение всем коллективом (интересует доврачебная помощь). Сформировать общую заявку.",
                                  "answer": "Здравствуйте, чтобы подать одну коллективную заявку, Вам нужно зарегистрироваться как юридическое лицо, затем подавать заявку, тогда договор будет один."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, с какой документ мне будет положен после оплаты? И как происходит обучение?",
                                  "answer": "Здравствуйте, обучение полностью дистанционное, после оплаты откроется учебный материал, в последний день откроется онлайн тестирование."
                                },
                                {
                                  "question": "Скажите, пожалуйста, а раньше нельзя пройти итоговый тест? Можно ли получить свидетельство по электронной почте?",
                                  "answer": "Здравствуйте, раньше назначенной даты тестирование не откроется, скан удостоверения будет в личном кабинете после окончания обучения."
                                },
                                {
                                  "question": "Можно ли получить сертификат с неоконченным высшим образованием?",
                                  "answer": "Здравствуйте, с неоконченным образованием мы не сможем выдать Вам диплом о переподготовке."
                                },
                                {
                                  "question": "Скажите пожалуйста, если мне нужно применять свои знания в дошкольное учреждении, а у меня только для среднего образования, могу ли я пройти какой-нибудь курс повышения квалификации или мне нужно также на профессиональную переподготовку идти?",
                                  "answer": "Здравствуйте, какую именно программу Вам нужно пройти, нужно уточнять у работодателя, только он сможет дать точный ответ."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый вечер. Я проходила у вас курсы, но удостоверение до сих пор не пришло. Документы сканировать и отправляла. Напишите пожалуйста что исправить и как получить документ.",
                                  "answer": "Здравствуйте, мы пытались с Вами связаться, но Вы не отвечали на звонки и электронную почту, Вам нужно прислать диплом об образовании, и мы сможем подготовить удостоверение."
                                },
                                {
                                  "question": "Не приходит письмо с паролем для входа в личный кабинет.",
                                  "answer": "Здравствуйте, напишите Ваши ФИО."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день. Подскажите, а можно получить файл самой программы с подробным учебно-тематическим планом?",
                                  "answer": "Здравствуйте, Вам нужен учебный план разбитый по часам?"
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день. Хочу уточнить, на всякий случай, что физический (бумажный) документ о пройденном курсе обучения нужно отправить по адресу: 198205, Санкт-Петербург, ул. Партизана Германа 22.",
                                  "answer": "Добрый день! Отправим по этому адресу ваше удостоверение."
                                },
                                {
                                  "question": "Нужна профессиональная переподготовка по теме 'Обеспечение информационной безопасности образовательной организации'.",
                                  "answer": "Добрый день! Профессиональной переподготовки по этой программе к сожалению у нас нет."
                                },
                                {
                                  "question": "Нужны курсы 'Обеспечение информационной безопасности в образовательной организации'.",
                                  "answer": "Добрый день! https://xn--80achdsmthemz.xn--p1ai/povyshenie-kvalifikacii/kurs/informacionnaya-bezopasnost/ ссылка на программу."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, обучаюсь у Вас уже третий раз. Нужно ли опять загружать свои документы?",
                                  "answer": "Добрый день! Вам не нужно отправлять документы, все документы получены."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, загрузили документы?",
                                  "answer": "Здравствуйте, все документы получены."
                                },
                                {
                                  "question": "С 1 сентября 2024 года вводится обновленная программа ОБЖ Основы безопасности и защиты родины. Будут ли у вас КПК по этому предмету?",
                                  "answer": "Здравствуйте, я отправлю информацию нашим разработчикам, к новому учебному году мы ее добавим."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте! Можно ли по пройденным программам переподготовки получить вместе с дипломом вкладыш с оценками для подтверждения действительности диплома? По договору No68368 Менеджмент в образовании вкладыша с оценками нет. И по договору No68974 Деятельность педагога профессионального обучения и дополнительного профессионального образования хотелось бы получить диплом с вкладышем! Спасибо!",
                                  "answer": "Добрый день! На этой неделе подготовим и отправим по Почте России."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте. На какой электронный адрес отправлять договор?",
                                  "answer": "Добрый вечер! Можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
                                },
                                {
                                  "question": "Что будет между модулями?",
                                  "answer": "Добрый вечер! Вы изучаете учебный материал по модулям и сдаете итоговую аттестацию. Вы можете сдавать пробную аттестацию, она постоянно обновляется."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, у меня же все оплачено?",
                                  "answer": "Добрый день! Вы полностью оплатили курс."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, подскажите пожалуйста, а где взять доверенность?",
                                  "answer": "Добрый день! Доверенность включена в договор, поэтому она не нужна."
                                },
                                {
                                  "question": "В течение скольких дней дойдет до вас оплата?",
                                  "answer": "Добрый день! Скажите пожалуйста, как вы оплачивали?"
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, какие курсы нужно пройти для наставника? Как процедура аттестации на наставника проходит? Какие документы нужны для этого вида аттестации?",
                                  "answer": "Добрый день! https://xn--80achdsmthemz.xn--p1ai/povyshenie-kvalifikacii/kurs/pedagog-nastavnik/ (ссылка на программу, Вам нужно сначала зарегистрироваться после уже подать заявку на обучение. После оплаты открываются учебные материалы, вы их самостоятельно изучаете после сдаёте итоговую аттестацию."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, подскажите, пожалуйста, на какой адрес электронной почты можно отправить подписанные документы? Прикрепить в личном кабинете не получается.",
                                  "answer": "Добрый день! Можете отправить на эту почту 89885107363@mail.ru."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте! Скажите, пожалуйста, какие документы нужно предоставить? Где-то видела на сайте, найти не могу. Можно ли предоставить сканы документов по электронной почте?",
                                  "answer": "Здравствуйте, в личном кабинете нужно скачать договор, подписать и вместе с дипломом об образовании прислать на мою почту."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте! Начала обучаться и думаю стоит ли дальше проходить обучение... К примеру, о дополнительных гарантиях прав на имущество и жилое помещение: 'Дети-сироты и дети, оставшиеся без попечения родителей, а также дети, находящиеся под опекой (попечительством), не имеющие закрепленного жилого помещения, после окончания пребывания в образовательном учреждении или учреждении социального обслуживания, а также в учреждениях всех видов профессионального образования, либо по окончании службы в рядах Вооруженных Сил Российской Федерации, либо после возвращения из учреждений, исполняющих наказание в виде лишения свободы, обеспечиваются органами исполнительной власти по месту жительства в течение трех месяцев равноценной ранее занимаемому ими (или их родителями) жилому помещению жилой площадью не ниже установленных социальных норм' этот Федеральный закон от 21.12.1996 N 159-ФЗ (ред. от 04.08.2023) 'О дополнительных гарантиях по социальной поддержке детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей' (с изм. и доп., вступ. в силу с 01.01.2024) сейчас звучит более расплывчато и речи о трёх месяцах уже давно нет. Зачем мне неактуальная информация, если это курсы повышения квалификации? Ваше учебное пособие от 2022 года и даже в 2022 году данная статья была с изменениями. А как же тестирование? Тоже по вашему устаревшему пособию?",
                                  "answer": "Добрый день, спасибо за Ваши замечания. Мы отправим учебный материал на переработку, и в ближайшее время программа будет обновлена."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день, подскажите пожалуйста, можно ли сам конверт с дипломом отправить на имя Шумяковой Ольги Владимировны?",
                                  "answer": "Добрый день! Ответила по телефону."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый вечер. Объясните, пожалуйста, как влияет количество часов в проф.переподготовке на уровень диплома? Или, в любом случае, выдается одинаковый?",
                                  "answer": "Добрый день, количество часов влияет на срок обучения и стоимость, диплом выдается одинаковый."
                                },
                                {
                                  "question": "Можно ли пройти аттестацию раньше запланированного срока?",
                                  "answer": "Здравствуйте, раньше назначенной даты, тестирование не откроется."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте. Подскажите, имею образование фельдшер. Получила переквалификацию на дошкольного педагога. Если получу учитель-логопед? Смогу работать в школе и дошкольной организации?",
                                  "answer": "Добрый день! Вы можете пройти у нас обучение если у вас есть средне профессиональное или высшее образование. По поводу количества часов вам лучше уточнить у руководителя, так как в каждой организации требования разные. Все удостоверения и дипломы о переподготовке мы вносим в реестр ФРДО."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день. Подскажите пожалуйста, куда загружать документ об образовании и паспортные данные?",
                                  "answer": "Добрый день, диплом можете прислать на мою почту, паспорт не нужно присылать."
                                },
                                {
                                  "question": "Как получить сертификат?",
                                  "answer": "Добрый день! Мы не получили ещё пакет документов."
                                },
                                {
                                  "question": "Как можно отредактировать данные обучающегося, неверно указали. И в договоре указан неверно должность подписанта (не директор, а нужно прописать 'заведующий').",
                                  "answer": "Добрый день! Позвоните пожалуйста по этому номеру телефона 89885107363."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день! Подскажите, пожалуйста, возможно ли обучение нескольких сотрудников по договору?",
                                  "answer": "Добрый день! Вам нужно зарегистрироваться как юр.лицо и подать заявку на обучение."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день, при регистрации в имени пропущена буква е.",
                                  "answer": "Добрый день! Ошибку консультант исправил."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день! Итоговая аттестация у вас в последний день обучения 22.02.2024г."
                                },
                                {
                                  "question": "Нужны курсы по экологии для руководителя, завхоза и ответственного по экологии в учреждении.",
                                  "answer": "Здравствуйте, у нас есть курсы повышения квалификации по экологической безопасности, для обучения Вам нужно зарегистрироваться и подать заявки на сайте педработник.рф."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день. В заявке у меня написано - аттестация 13.02. а на почту прислали письмо с датой - 14.02. Так когда?",
                                  "answer": "Здравствуйте, у Вас обучение до 13.02, в этот день откроется тестирование."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, у меня просьба, вы не могли бы, прежде чем отправить диплом, его скан отправить мне по электронной почте?",
                                  "answer": "Здравствуйте, скан удостоверения будет доступен в личном кабинете."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день! Можно получить диплом воспитателя, если у работника 9 классов образования?",
                                  "answer": "Добрый день! Вы можете пройти у нас обучение если у вас есть средне профессиональное или высшее образование."
                                },
                                {
                                  "question": "Добрый день. Я отправил Согласие на обработку и Заявку на обучение. Что-нибудь еще от меня требуется? (паспорт, диплом)?",
                                  "answer": "Добрый день! Вам нужно прислать ещё диплом об образовании."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте. Я прошла аттестацию?",
                                  "answer": "Добрый день! Вы сдали только 1 модуль. Вам нужно ещё сдать 2 модуля и итоговую аттестацию."
                                },
                                {
                                  "question": "Почему не могу отправить файлы?",
                                  "answer": "Здравствуйте, все документы пришлите на мою почту."
                                },
                                {
                                  "question": "Я прошла тестирование. Нужно ли мне прикреплять какие-либо документы для получения диплома или нет? И если да, то куда их прикрепить?",
                                  "answer": "Добрый день! Вам нужно прислать диплом об образовании, так же если в дипломе другая фамилия нужно свидетельство о браке или о смене фамилии."
                                },
                                {
                                  "question": "Здравствуйте, можно узнать, подгрузились ли мои документы?",
                                  "answer": "Добрый день! Все документы получены."
                                },
                                {
                                  "question": "Куда выслать пакет документов для получения диплома?",
                                  "answer": "Здравствуйте, все документы можете прислать на мою почту."
                                },
                                {
                                  "question": "Могу ли я пройти переобучение при наличии удостоверения о прохождении очной формы обучения в одногодичном педагогическом классе с присвоением квалификации 'воспитатель детского сада' и наличии свидетельства об обучении полного курса в музыкальной школе? Стаж работы в должности музыкального руководителя в детском саду 35 лет.",
                                  "answer":"Здравствуйте, Вы можете пройти обучение, если у Вас есть оконченное среднее профессиональное либо высшее образование, с пед.классом обучиться к сожалению нельзя."
                                }
              ]
  }